# Salut, c'est open bar :)

**Bon, j'ai compris, Obsidian c'est pas sexy pour tout le monde. Du coup au lieu de perdre du temps, on va aller à l'essentiel**

## Toi : À quoi ça sert ce repo ?

- Ici, j'ai mis une version packagé de ma configuration de Obsidian.
	- En fait Obsidian, ce qui est bien, c'est que tout ce que tu configures dans l'interface, c'est retranscrit dans les fichiers qui sont dans le même dossier.
		- Du coup quand tu envoies ta nouvelle version de ton contenu, tu peux aussi envoyer toutes les configs avec. Plutôt sympa.
	- Tu peux en faire ce que tu veux du coup, mais au moins ça permet de se concentrer davantage sur le boulot que sur la mise en forme superficielle.

## Moi : En gros comment l'utiliser ?

**Alors déjà pas comme sharepoint.**

- C'est peut-être open bar, mais maintenant que je suis devenu un grand garçon j'ai bien compris que chacun à son jardin secret :
  - Donc pas touche à mon chef-d'œuvre
  - Et moi je touche pas aux tiens :)
    - Par contre, tu peux te servir ya pas de soucis, c'est fait pour ça

## Toi : Qu'est-ce qu'il y a dedans

**Une arborescence de dossier pour pas trop mélanger les torchons et les serviettes :** 

| Nom dossier          | Description                                                                                       |
| -------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 00 📚Knowledge       | En gros les notes que l'on saisies pour différent usage                                           |
| > 00 📒Quick note    | Les notes rapides. Contenu brut pas terminé, et souvent et retraiter dans un document plus formel |
| > 01 🗃️root library | Les notes formel qui représente du contenu bien synthétiser                                       |
| > 04 ⌨️Code          | Les snippets de code dans différents languages qui permettent de réaliser des tâches concretes    |
| 02 📆Calendar        | Les TOLIST journalier qui sont créés automatiquement par un plugin tier                           |
| 03 💾Documentation   | Les pdf qui sont utiles à centralisé pour etre synthétisé en notes dans Quick Notes               |
| 05 📊Présentation    | /!/ Crash test :Dossier de présentation                                                           |
| 99 ⚒️Template        | Dossier de template de notes qui peuvent etre importé avec le shortcut : *Ctrl + Shilft + t*      |
| 99 🎨Excalidraw      | Dossier d'export des schéma Excalidraw                                                            |
| 99 🖼️Image          | Dossier d'import d'image en tout genre qui sont coller dans les notes                             |

### Comment j'utilise GitHub ?

[[Comment synchro ce Vault Obsidian sur votre repo GH]]
[[Exemple - GITHUB create repo and sync locally (Windows)]]

## Moi : Tu veux voir comment je l'utilise ?

- Tout le contenu de mon Vault est récupérable dans le repo suivant :
	- https://github.com/goHuuu/Obsidian.git
**Par contre faut avoir les droits cette fois ci**
